\section{Параметры емкостных датчиков влажности кожи}
С помощью программного пакета \foreignlanguage{english}{COMSOL Multiphysics} построены конфигурации трех емкостных датчиков влажности (ДВ) кожи человека, представленных на рисунке~\ref{fig:config}:
\begin{itemize}
\item встречно\-/штыревой,
\item прямоугольный,
\item цилиндрический.
\end{itemize}

\begin{figure}[htbp]
\begin{subfigure}[b]{0.31\textwidth}
\centering
\includegraphics[height=\textwidth]{chapter-2/section-4/idc}
\subcaption{Встречно\-/штыревой\\ датчик}
\label{idc}
\end{subfigure}
~
\begin{subfigure}[b]{0.31\textwidth}
\centering
\includegraphics[height=\textwidth]{chapter-2/section-4/rectangular}
\subcaption{Прямоугольный\\ датчик}
\label{rect}
\end{subfigure}
~
\begin{subfigure}[b]{0.31\textwidth}
\centering
\includegraphics[height=\textwidth]{chapter-2/section-4/cylindrical}
\subcaption{Цилиндрический\\
датчик}
\label{cyl}
\end{subfigure}
\centering
\caption{Конфигурации емкостных ДВ}
\label{fig:config}
\end{figure}

Геометрические размеры встречно\-/штыревого, цилиндрического и прямоугольного ДВ представлены в таблицах 2.1--2.3. Параметры встречно\-/штыревого датчика выбраны исходя из данных литературного источника [27]. Размеры цилиндрического и прямоугольного датчиков рассчитаны таким образом, чтобы у каждого из приведенных выше структур ДВ кожи площадь покрытия платы электродами была приблизительно одинаковой.

Процесс моделирования был разделен на два крупных этапа:
\begin{enumerate}
\item расчет для каждой конфигурации емкостного ДВ следующих электрических параметров:
\begin{enumerate}
\item напряженность электрического поля, формируемого в результате прохождения электрического тока между электродами датчика;
\item глубина проникновения электрического поля в эпидермальный слой кожи человека.
\end{enumerate}
\item расчет зависимости электрической емкости ДВ с различными геометрическими параметрами от изменения относительной влажности эпидермиса.
\end{enumerate}

\begin{table}[htbp]
\small
\caption{Геометрические параметры встречно\-/штыревого ДВ}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|>{\centering}X|c|}
%>{\centering\arraybackslash}X|
\hline
Параметр & Значение, мкм \\
\hline
Ширина плеча, $W$ & 125 \\
\hline
Расстояние между плечами, $G$ & 250 \\
\hline
Расстояние между плечом и электродом, $G_{e}$ & 250 \\
\hline
Длина перекрывающейся области, $L$ & 3625 \\
\hline
Ширина электрода, $W_{t}$ & 250 \\
\hline
\end{tabularx}
\end{table}
\vspace*{-\baselineskip}
\begin{table}[htbp]
\small
\caption{Геометрические параметры цилиндрического ДВ}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|>{\centering}X|c|}
\hline
Параметр & Значение, мкм \\
\hline
Внутренний радиус, $r$ & 1600 \\
\hline
Внешний радиус, $R$ & 2600 \\
\hline
Ширина электрода, $h$ & 550 \\
\hline
\end{tabularx}
\end{table}
\vspace*{-\baselineskip}
\begin{table}[htbp]
\small
\caption{Геометрические параметры прямоугольного ДВ}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|>{\centering}X|c|}
\hline
Параметр & Значение, мкм \\
\hline
Ширина, $H$ & 2200 \\
\hline
Длина, $L$ & 4650 \\
\hline
Расстояние между электродами, $d$ & 250\\
\hline
\end{tabularx}
\end{table}


